[請教] 一年罰息期定多d回贈緊要d？

唉，我知道上會timing唔好，加晒息cut晒回贈先買樓。
4-5M loan size，借85分30年，Citi H+1.5%，現時2.5%頂，0.2%(銀行)+0.2%回贈，兩年罰息期
另一間係某支行，大部份條款一樣，0.5%(銀行)+0.3%回贈，三年罰息期(第一年3%/1.5%/1%)。
自問係極優質客，供18000，佔收入25-31%(壓測上限)，人工仲可能跳多幾個point。
大家點睇多一年罰息？

我會寧願要少啲cash rebate都唔想坐多年

未來2 3年你想個回贈上翻2018年2%既位，可以答你冇乜可能，而加有得拎多d就多d啦，反正你而加買得唔會想2年後就賣掛。

利申 做bank

睇唔到三年後樓價會有大上大落跡象
應該都係橫行

回贈攞咗落袋就係你嘅我相信你都唔會咁快兩年賣樓啦
因為仲有政府辣椒所以都係揀支那銀行

其實我用匯豐出糧，個offer同citi一樣，回贈係0.2%，已申請時無搵轉介。

罰息多啦緊係，2%